別當一回事 - 李碧華

別當一回事 - 李碧華

中新社

看到一則有趣的新聞：日前政府公佈有5名年輕公務員獲推薦到聯合國工作，「國家推送」自是得到中央信任，與國際接軌，且為月薪6萬多至10萬元之間的筍工。電視畫面所見，一眾發言腔調獨特，典型的小忠臣，前途無量。

本來是沈悶的公告──但蘋果爆料5人中唯一女性陳莉婷，任職機電工程署工程師，其頂頭上司或是陳帆，陳帆現今當上運輸及房屋局局長了，陳莉婷就是他的姪女。二人關係應該不是秘密，因為政府需填寫「三世書」，也有品格審查，怎會不知是「自己友」？只陳帆聲稱對姪女的申請、遴選均不知情，云云。其他傳媒也不報。

陳帆是民望甚低之官員，卻為林鄭妹仔忠僕，沙中線醜聞、一地兩檢、港鐵變黨鐵配合圍捕示威者，有實無名的宵禁……都有一份。雖庸才一事無成，但朝中有人好做官，難怪有人質疑叔姪私相授受，背後發功。

當然這沒證據，而政府任何運作都不公平不公正不公義不公開，滿手鮮血也滿身錢腥，順者受惠，逆者受死。習慣了，竟全不避嫌，亦無忌諱。大家見到不少官二代、紅二代、富二代、星二代，靠人事、後台、裙帶關係扶植上位，一望即知是「阿斗」，但爛泥也得扶上壁，組成後援隊鞏固勢力，「攀親帶故」好平常，別當一回事。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

借個位，近期聯署：
(1) 美國白宮，取消北京冬奧

(2)美國白宮，凍結奶共企業資產

(3)日本人權法

(4)德國人權法仲有3日咋, 現在還未夠1萬人，急急急，快簽

附教學

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區